{
  "10": {
    "questions": [
      {
        "question": "کدام قاره بزرگ‌ترین مساحت را دارد؟",
        "answers": ["آسیا", "آفریقا", "اروپا", "آمریکا"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "بلندترین کوه جهان کدام است؟",
        "answers": ["کی‌۲", "اورست", "آناپورنا", "مک‌کینلی"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام دریاچه بزرگ‌ترین دریاچه آب شیرین جهان است؟",
        "answers": ["کاسپین", "بایکال", "سوپریور", "ویکتوریا"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام رودخانه بلندترین رود جهان است؟",
        "answers": ["آمازون", "نیل", "یانگ‌تسه", "میسسیپی"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور بیشترین جمعیت جهان را دارد؟",
        "answers": ["هند", "چین", "ایالات متحده", "اندونزی"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور جزایر هاوایی متعلق است؟",
        "answers": ["آمریکا", "ژاپن", "کانادا", "استرالیا"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام قاره کم‌ترین جمعیت را دارد؟",
        "answers": ["آنتارکتیکا", "استرالیا", "اروپا", "آفریقا"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "شهر کابل در کدام کشور قرار دارد؟",
        "answers": ["پاکستان", "ایران", "افغانستان", "ترکمنستان"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور به عنوان بزرگ‌ترین کشور جهان از نظر مساحت شناخته می‌شود؟",
        "answers": ["کانادا", "چین", "روسیه", "آمریکا"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام اقیانوس بزرگ‌ترین اقیانوس جهان است؟",
        "answers": ["اطلس", "هند", "آرام", "قطب شمال"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کوه بلندترین کوه افغانستان است؟",
        "answers": ["نغمان", "هندوکش", "بیرین", "شیرخان‌کوه"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور دارای بیشترین تنوع زبان‌ها است؟",
        "answers": ["هند", "نیجریه", "آمریکا", "چین"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "در کدام ناحیه جغرافیایی بادهای موسمی جریان دارد؟",
        "answers": ["استوایی", "قطبی", "مدیترانه‌ای", "استوایی-گرمسیری"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام منطقه خشک‌ترین بیابان جهان است؟",
        "answers": ["ساحل", "ساهارا", "آتاکاما", "گبی"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام قاره از نظر جغرافیایی از دو قاره تشکیل شده است؟",
        "answers": ["آفریقا", "اروپا", "آمریکای شمالی و جنوبی", "آسیا و اروپا"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور در آسیای مرکزی قرار دارد؟",
        "answers": ["افغانستان", "پاکستان", "هند", "ایران"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "آب‌های زیرزمینی چگونه تشکیل می‌شوند؟",
        "answers": [
          "بارندگی و نفوذ در زمین",
          "تبخیر آب",
          "گردش آب در رودخانه‌ها",
          "ذوب برف‌های کوهستانی"
        ],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام بخش زمین ساختار لایه‌ای دارد؟",
        "answers": [
          "هسته، گوشته، پوسته",
          "سنگ‌کره، اتمسفر، هیدروسفر",
          "اقیانوس‌ها، بیابان‌ها، جنگل‌ها",
          "گنبد، دره، کوه"
        ],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "آب و هوای استوایی چگونه است؟",
        "answers": ["گرم و خشک", "سرد و خشک", "گرم و مرطوب", "سرد و مرطوب"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام اقیانوس در شمالگان قرار دارد؟",
        "answers": ["اطلس", "هند", "قطب شمال", "آرام"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      }
    ]
  },
  "11": {
    "questions": [
      {
        "question": "کدام رشته‌کوه بلندترین رشته‌کوه جهان است؟",
        "answers": ["هیمالیا", "آند", "آلپ", "راکیز"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام رودخانه طولانی‌ترین رود آسیا است؟",
        "answers": ["یانگ‌تسه", "گنگ", "هوانگ هه", "مکانگ"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام یک از قاره‌ها بیشترین تنوع زیستی را دارد؟",
        "answers": ["آفریقا", "آمریکای جنوبی", "آسیا", "اروپا"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور بیشترین جمعیت جهان را دارد؟",
        "answers": ["هند", "چین", "ایالات متحده", "اندونزی"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام اقیانوس کوچک‌ترین اقیانوس جهان است؟",
        "answers": ["اطلس", "هند", "قطب شمال", "آرام"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور در آسیای مرکزی قرار دارد؟",
        "answers": ["قزاقستان", "پاکستان", "هند", "افغانستان"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام بیابان بزرگ‌ترین بیابان گرم جهان است؟",
        "answers": ["آتاکاما", "ساهارا", "گبی", "کاراکوم"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "در کدام ناحیه از زمین بادهای موسمی شدیدتر هستند؟",
        "answers": ["آسیا", "آفریقا", "آمریکای جنوبی", "اروپا"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور در منطقهٔ اوراسیا قرار دارد؟",
        "answers": ["روسیه", "کانادا", "مکزیک", "استرالیا"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور بزرگ‌ترین صادرکننده نفت جهان است؟",
        "answers": ["عربستان سعودی", "روسیه", "ایران", "ایالات متحده"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام اقیانوس در سمت شرقی آمریکا واقع است؟",
        "answers": ["آرام", "اطلس", "هند", "قطب شمال"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور جزیره‌ای در اقیانوس آرام است؟",
        "answers": ["فیلیپین", "اسپانیا", "ایتالیا", "مکزیک"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور بزرگ‌ترین تولیدکننده برنج جهان است؟",
        "answers": ["چین", "هند", "اندونزی", "ویتنام"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام رودخانه در آمریکای جنوبی جریان دارد؟",
        "answers": ["آمازون", "نیل", "دانوب", "یندوس"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کوهستان در اروپا واقع است؟",
        "answers": ["آلپ", "هیمالیا", "آند", "کراکاتوا"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور بیشترین تعداد جزیره را دارد؟",
        "answers": ["اندونزی", "کانادا", "استرالیا", "نروژ"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام منطقه در جهان به عنوان کم‌بارش‌ترین شناخته می‌شود؟",
        "answers": ["آتاکاما", "ساهارا", "گبی", "کاراکوم"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور در آمریکای شمالی قرار دارد؟",
        "answers": ["کانادا", "آرژانتین", "برزیل", "شیلی"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور دارای کویر لوت است؟",
        "answers": ["ایران", "عراق", "افغانستان", "پاکستان"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "آب و هواشناسی علمی است برای مطالعه چه؟",
        "answers": ["زمین‌شناسی", "هوا و شرایط جوی", "کشاورزی", "زیست‌شناسی"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      }
    ]
  },
  "12": {
    "question": [
      {
        "question": "کدام پدیده جغرافیایی ناشی از حرکت صفحات زمین است؟",
        "answers": ["زلزله", "باد", "باران", "گردباد"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور در جنوب شرق آسیا قرار دارد؟",
        "answers": ["ویتنام", "پاکستان", "ترکمنستان", "قزاقستان"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام رودخانه به دریای مدیترانه می‌ریزد؟",
        "answers": ["رود نیل", "رود آمازون", "رود دانوب", "رود میسیسیپی"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور بزرگ‌ترین تولیدکننده نفت جهان است؟",
        "answers": ["عربستان سعودی", "روسیه", "ایران", "ایالات متحده"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام اقیانوس در شرق آفریقا قرار دارد؟",
        "answers": ["آرام", "اطلس", "هند", "قطب شمال"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور در آسیای مرکزی قرار دارد؟",
        "answers": ["ازبکستان", "ترکیه", "هند", "چین"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام بیابان در آمریکای شمالی واقع شده است؟",
        "answers": ["ساهارا", "موهاوی", "گبی", "آتاکاما"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام شهر پایتخت افغانستان است؟",
        "answers": ["هرات", "قندهار", "کابل", "مزار شریف"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام رشته کوه در آسیا واقع است؟",
        "answers": ["هیمالیا", "آند", "آلپ", "راکیز"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور از نظر مساحت بزرگ‌ترین کشور جهان است؟",
        "answers": ["کانادا", "روسیه", "چین", "آمریکا"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام دریاچه بزرگ‌ترین دریاچه شور جهان است؟",
        "answers": ["کاسپین", "بایکال", "سوپریور", "ویکتوریا"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور جزایر هایوایی را دارد؟",
        "answers": ["آمریکا", "کانادا", "استرالیا", "ژاپن"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور بیشترین جمعیت را دارد؟",
        "answers": ["چین", "هند", "اندونزی", "ایالات متحده"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام قاره کمترین جمعیت را دارد؟",
        "answers": ["آنتارکتیکا", "استرالیا", "اروپا", "آفریقا"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور به عنوان مهد تمدن بین‌النهرین شناخته می‌شود؟",
        "answers": ["عراق", "ایران", "سوریه", "اردن"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور دارای کویر لوت است؟",
        "answers": ["ایران", "عراق", "افغانستان", "پاکستان"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام رودخانه به اقیانوس آرام می‌ریزد؟",
        "answers": ["آمازون", "نیل", "میسسیپی", "یانگ‌تسه"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام ناحیه آب و هوایی بارندگی زیادی دارد؟",
        "answers": ["بیابانی", "استوایی", "قطبی", "مدیترانه‌ای"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام کشور آسیایی در شبه جزیره هند قرار دارد؟",
        "answers": ["پاکستان", "ایران", "افغانستان", "ترکمنستان"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام عنصر جغرافیایی باعث تشکیل دره‌ها می‌شود؟",
        "answers": ["باد", "آب", "حرارت", "زلزله"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      }
    ]
  }
}
